%@Titre: Groupe Sud -- 2006
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle $ABC$ rectangle en $C$ tel que $AC=5$~cm
  et $\widehat{BAC}=40$\degres.
\item Calculer la longueur $BC$. (On donnera une valeur arrondie au
  millimètre).
\item
\begin{enumerate}
\item Où se trouve le centre $O$ du cercle circonscrit au triangle
  $ABC$ ? Justifier.
\item Tracer ce cercle.
\end{enumerate}
\item En déduire la mesure de l'angle $\widehat{BOC}$.
\end{myenumerate}